% vim: foldmethod=marker:foldmarker=<<<,>>>
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{myfontssel}[2009/03/31 my fonts selection]

\RequirePackage{mypgfopts}
\RequirePackage[LY1,T1]{fontenc}

\let\mypkgpathorig\mypkgpath
\edef\mypkgpath{\mypkgpathorig/myfontssel}
\mykeys{sel/.is choice}

% les options <<<

%options des packages
\mykeys{sel/opts/minionpro/.initial={%
loosequotes,mathlf,openg,textosf,footnotefigures
}}
\mykeys{sel/opts/minionpro/fullfamily/.code={%
\mykeys{sel/opts/minionpro/.add={fullfamily,opticals,}{}}%
}}
%remplacer avec \mykeys{minionpro/opts=...}
%ajouter avec \mykeys{minionpro/opts/.add={prefix}{append}}

% loader amssymb? 
\newif\if@forceloadamsopt
\mykeys{load amssymb/.is if=@forceloadamsopt}
%\@forceloadamsopttrue
\newif\if@forceloadstmaryrdopt
\mykeys{load stmaryrd/.is if=@forceloadstmaryrdopt}
%\@forceloadstmaryrdopttrue
\newif\if@forceloadmathrsfsopt
\mykeys{load mathrsfs/.is if=@forceloadmathrsfsopt}
\mykeys{load ext/.style={load amssymb=#1,load stmaryrd=#1,load mathrsfs=#1}}
%>>>

% les packages <<<
\mykeys{sel/yfonts/.code=
\RequirePackage[varumlaut]{yfonts}
\mykeys{load ext}
}
% rajoute les commandes \textgoth, \textswab, \textfrak (gotisch,
% schwabacher, fraktur), ou \frakfamily, \swabfamily, \gothfamily.
% +textinit, initfamily pour des initiales
% pour que les initiales marchent bien: utiliser 
% \frakfamily\fraklines\yinipar{\color{blue}D}ies: blabla \etc
% fraklines permet à yinipar de régler la hauter de la lettrine, c'est actif
% jusqu'au prochain paragraphe. \etc représent le symbole & à la gothique
% \renewcommand\frakdefault{ysmfrak} pour une autre famille

%%%%%%%%%%%%%% Computer modern %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% <<<
%% Latin Modern (+ Computer Modern for SC)
\mykeys{sel/lmodern/.code={
\RequirePackage{lmodern}
\RequirePackage{amssymb}
\rmfamily %super important, sinon on ne charge pas les fontes et \DeclareFontShape ne marche plus car on n'a pas eu de \DeclareFontFamily{T1}{lmr}{}
\DeclareFontShape{T1}{lmr}{m}{sc}{<->ssub*cmr/m/sc}{}
\DeclareFontShape{T1}{lmr}{b}{sc}{<->ssub*cmr/b/sc}{}
\DeclareFontShape{T1}{lmr}{bx}{sc}{<->ssub*cmr/bx/sc}{}
\mykeys{load ext}
}}

%% Concrete + Latin Modern (+ Computer Modern for SC)
%% concrete math
%% ccfonts: redéfini les maths
%% beton, n'utilise que concrete, l'option [concrete-math] redéfini des
%%   maths, mais moins que ccfonts

\mykeys{sel/concrete/.code={
\RequirePackage{lmodern} %redefini rmdefault, sfdefault et ttdefault
\RequirePackage{ccfonts} %ne redefini que \rmdefault
\rmfamily
\DeclareFontShape{T1}{ccr}{m}{sc}{<->ssub*cmr/m/sc}{}
\DeclareFontShape{T1}{ccr}{b}{sc}{<->ssub*cmr/b/sc}{}
\DeclareFontShape{T1}{ccr}{bx}{sc}{<->ssub*cmr/bx/sc}{}
\mykeys{load ext}
}}

%% Pour les maths avec concrete, les maths euler rendent bien, accessibles
% avec eulervm
%% Concrete (Euler math) + Latin Modern (+ Computer Modern for SC)
\mykeys{sel/concrete-euler/.code={
\RequirePackage{lmodern} %redefini rmdefault, sfdefault et ttdefault
\RequirePackage{ccfonts} %ne redefini que \rmdefault
\RequirePackage[euler-digits]{eulervm} %ne redefini que les maths
\DeclareFontShape{T1}{ccr}{m}{sc}{<->ssub*cmr/m/sc}{}
\DeclareFontShape{T1}{ccr}{b}{sc}{<->ssub*cmr/b/sc}{}
\DeclareFontShape{T1}{ccr}{bx}{sc}{<->ssub*cmr/bx/sc}{}
\mykeys{load ext}
}}

\mykeys{sel/cmbright/.code={
\RequirePackage{cmbright} %ne redefini que \sfdefault et \ttdefault
\mykeys{load ext}
}}
% >>>

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% psnfss alike %%%%%%%%%%%%%%%%%%%% <<<
%% Utopia + Helvetica + Courier
\mykeys{sel/utopia/.code={
\RequirePackage{fourier}
\RequirePackage[scaled=0.875]{helvet} %sfdefault
\RequirePackage[scaled=0.95]{couriers} %ttdefault
\mykeys{load ext}
}}

\mykeys{sel/times/.code={
\RequirePackage{mathptmx} %remplace \textrm, + maths
\mykeys{load ext}
}}

\mykeys{sel/txtimes/.code={
\RequirePackage{txfonts} %%utilise helvetica+monospace
\mykeys{load ext}
}}

%% Palatino + Helvetica + Courier
\mykeys{sel/palatino/.code={
\RequirePackage[osf]{mathpazo}
\RequirePackage[scaled=0.9]{helvet}
% Rem: pour utiliser avant guarde, \usepackage{avant}
\RequirePackage{couriers}
\mykeys{load ext}
}}

\mykeys{sel/pxpalatino/.code={
\RequirePackage{pxfonts} %utilise helvetica+monospace
\mykeys{load ext}
}}

\mykeys{sel/arev/.code={
\RequirePackage{arev} %basé sur vera sans, avec des maths
\mykeys{load ext}
}}
%>>>

%%%%%%%%%%%%%%%%% Math design %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% <<<

%% URW Garamond + Bitstream Vera Sans + Bitstream Vera Mono
\mykeys{sel/mdgaramond/.code={
\RequirePackage[garamond]{mathdesign}
\def\fvs@ratio{0.85}\input{mdsffont.def}
%mathdesign ne redefinit que \rmdefault, mais il definit aussi des scales pour
%aller avec le sans serif pour cm sans serif, bera sans, helvetica, et en
%monospace pour cm typewriter, bera mono et courier. Ici on redefinit le ratio
%(defini dans mdugm.sty), puis on appelle les packages berasans et beramono pour
%definir sfdefault et ttdefault comme il faut.
\RequirePackage{berasans} %\sfdefault
\RequirePackage{beramono} %\ttdefault
% pour le \rmdefault, c'est le package beraserif, enfin bera load tout.
\renewcommand*{\in}{\smallin}
\renewcommand*{\notin}{\notsmallin}
}}

%% la précédente, mais je prends la version de Gael pour le garamond
\mykeys{sel/gaelgaramond/.code={
\RequirePackage[garamond]{mathdesign}
\RequirePackage{garamondGael}
\def\fvs@ratio{0.85}\input{mdsffont.def}
\RequirePackage{berasans} %\sfdefault
\RequirePackage{beramono} %\ttdefault
% pour le \rmdefault, c'est le package beraserif, enfin bera load tout.
\renewcommand*{\in}{\smallin}
\renewcommand*{\notin}{\notsmallin}
}}
\mykeys{sel/mnsymbolgaramond/.code={
\RequirePackage{garamond}
\RequirePackage{MnSymbol}
\RequirePackage[scaled=0.85]{berasans} %\sfdefault
\RequirePackage[scaled=0.8]{beramono} %\ttdefault
% pour le \rmdefault, c'est le package beraserif, enfin bera load tout.
\renewcommand*{\in}{\smallin}
\renewcommand*{\notin}{\notsmallin}
}}

% Utopia via math design, Helvetica, Courier.
\mykeys{sel/mdutopia/.code={
\RequirePackage[utopia]{mathdesign}
\RequirePackage{helvet} %sfdefault
\RequirePackage{couriers} %ttdefault
\renewcommand*{\in}{\smallin}
\renewcommand*{\notin}{\notsmallin}
}}

% bitstream charter via math design+ computer sans serif + computer typewriter
\mykeys{sel/mdcharter/.code={
\RequirePackage[charter]{mathdesign}
%\renewcommand{\sfdefault}{cmss} %computer sans serif
%\renewcommand{\ttdefault}{cmtt} %computer typewriter
\renewcommand*{\in}{\smallin}
\renewcommand*{\notin}{\notsmallin}
}}
% >>>

\ProcessPgfOptions{\mypkgpath}

\let\mypkgpath\mypkgpathorig
%\RequirePackage{myfontsattributes} 

\if@forceloadamsopt
\RequirePackage{amssymb}
\fi
\if@forceloadmathrsfsopt
% je préfère le mathscr de mathrsfs
%\RequirePackage[psamsfonts,mathscr]{eucal} %pour acceder au script euler via mathscr
\RequirePackage{mathrsfs}
\fi
\if@forceloadstmaryrdopt
\RequirePackage{stmaryrd} %plus de symboles mathématiques
%rajouter eventuellement wasysym
\fi

% en plus: [math]iwona, [math]anttor, mathpple 
% Polish: iwona, anttor
